請問我在沖繩買既呢隻日本公司越南製口罩有冇伏

驚送俾人害親人
上左官網睇就應該唔係老番黎
但唔知防唔防病毒

有無果幾個英文?
即係PFE, BFE 同V乜鬼

上面剩係寫BFE 99%咋
冇寫VFE

無
P 同v先有用

補多啲圖先

有BFE 防到飛沬夠一般人用架啦, 人多/高危環境當然唔合適

記住,記住,記住,

==結論==
PFE > VFE > BFE

1. BFE/PFE/VFE

口罩喺推出市面前需要通過各種過濾測試，亦需要於包裝上清楚列明其效率。大部分口罩都會透過 Nelson Laboratory Standard 進行測試，而日本口罩包裝上最常見嘅 BFE、PFE 以及 VFE 就係呢個測試中用作標示不同大小微粒嘅過濾率測試結果。

1. BFE= Bacteria Filtration Efficiency = 細菌阻隔率（樣本大小: 3μm, 容許: 1-5μm）

結論： 得BFE冇用，因為唔夠細

2. VFE = Virus Filtration Efficiency = 病毒阻隔率（樣本大小: 0.1-5μm, 載體: phiX 174）

Nelson lab 嘅測試可以隔到0.027微米，呢個size防到SARS既病毒有突，但唔係全部口罩都做到

3. PFE = Particle Filtration Efficiency = 顆粒阻隔率（樣本大小: 0.1μm）

結論：因為飛沫最細只係去到0.6μm，所以夠用

PS: 醫護用會上到呢個standard。如果你相信政府，佢係飛沫傳染而唔會空氣傳染既話

vfe太高階好難搵，但最少要有埋pfe先用得

唔貴都可以頂住先

越南好過mic啦

飛沬大小數據, 絕大部份都係3-6μm, 都係果句, 高危環境唔合適。
).pdf

應該夠
3微米過濾99%

我都知食飯飽，無粥都要食啦

我得bfe咋

多謝各位手足
平時出街搭車都夠照

人少既地方先用

有人咳或者講野咪行開d囉，真係擔心飛入眼多過吸入肺

如果淨係有寫vfe無寫pfe夠唔夠做呢

VFE好似係最高既標準?

請問沖繩邊度有得賣？

國際通一間賣紀念品既舖
放門口附近
唔知仲有冇